25歲中國女子在日本被殺 室友承認“用菜刀砍人”

當地時間27日上午11點半左右，日本群馬縣伊勢崎市一公寓內，中國籍技能實習生、25歲的李雪被發現頭部流血，送醫後死亡。警方調查後，於28日淩晨以涉嫌殺人，逮捕了其同是中國籍技能實習生室友，30歲的劉某某。劉承認殺人，稱“因生活的事被警告，無法忍耐”，她還承認是“用菜刀砍了人”。

據共同社報道，在日本群馬縣伊勢崎市曲澤町一公寓二樓的一個房間裡，附近居民撥打119稱發現“有女性流血倒地”。住在該房間的中國技能實習生李雪被發現頭部流血倒在浴室內，被送醫後死亡。

從遺體情況等來看，該縣警方早前認為很可能是殺人事件，并向同住的兩名中國籍女性聽取情況。警方稱，附近居民因聽到房間裡傳出女性的哭泣聲而感到奇怪，抵達後發現李雪穿著衣服倒在地上。據悉，李雪與同住的兩人都在伊勢崎市某生產廠工作。

據悉，現場位於JR兩毛線國定站以北約3公裏處，附近散布著住宅與田地。

1980年代初，“外國人研修制度”在日本設立，至今已走過三十多年的歷程，中國一直是日本研修生的最大來源國。1993年，日政府在研修生接收制度的基礎上，設立了技能實習生制度，并隨後進行了多次修改。根據現行的制度，前往日本的務工人員在經過一個月的研修生過渡後，便轉為技能實習生，大部分是三年期合同，而且合同期間原則上不能中途回國。

日本鬼子

犯人都係中國人

話知你係支那同袍 條氣唔順照殺

稱“因生活的事被警告，無法忍耐”

狗咬狗骨

五毛:感謝日本為中國人提供宣洩平台,維護中日友好共存共榮

好多中國人係外國遇害都係俾中國人害

第幾單喺日本嘅中國人殺中國人事件 之前先有個求愛不遂，又有個喺池袋街頭強姦失敗